今日立冬

          今天立冬了，早早地几天前我就感冒了。这几天和人通电话必说的就是“你在那儿冷不冷？注意身体哈，我都感冒咯”。   上周在微博上问郑老师，望江的银杏黄了吗？老师说，还没。周日端着相机在望江走了一下午，绕开人和车，走小道。发现其实还有几棵树黄了的。   天冷的太快，今天和葩还在抱怨，没有秋天就到冬天了。所以树叶来不及变黄，我也没来得及把《秋窗风雨夕》好好写一遍。   这周又要返回去弹《仙翁操》，今天已经周三了我还没有摸一下琴。我有点抵触心理，说实话，学琴这件事，我开始对自己失望了。就是很失望。我从来没有这样自觉地去学什么，就这一次，结果被我搞成这样子，我不知道为什么。    今天奥巴马连任了，第一位公开同性恋者的国会参议员选出，缅因州、马里兰州、明尼苏达州和华盛顿州的同性婚姻都合法了，所以今天还是很值得庆祝的。    但是我一点都不开心。    哦，对了，今天又把头发扎起来了。